%@Titre:Métropole 2012
\begin{enumerate}
\item Quelle est l'écriture décimale du nombre $\dfrac{10^5 + 1}{10^5}$ ? 
\item Antoine utilise sa calculatrice pour calculer le nombre suivant : $\dfrac{10^{15} + 1}{10^{15}}$. Le résultat affiché est $1$.
 
Antoine pense que ce résultat n'est pas exact. A-t-il raison ?
\end{enumerate}